{
  "surah_id": "104",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "104:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِّكُلِّ هُمَزَةٍ لُّمَزَةٍ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ﰄ",
            "نَارُ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَيْلٌ _____ هُمَزَةٍ لُّمَزَةٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "ﰃ",
            "ﰀ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "to every"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَيْلٌ لِّكُلِّ _____ لُّمَزَةٍ",
          "answer": "هُمَزَةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُمَزَةٍ",
            "نَارُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "slanderer"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "وَيْلٌ لِّكُلِّ هُمَزَةٍ _____",
          "answer": "لُّمَزَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْحُطَمَةُ",
            "لُّمَزَةٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "backbiter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "104:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ جَمَعَ مَالًا وَعَدَّدَهُۥ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "The one who"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلَّذِى _____ مَالًا وَعَدَّدَهُۥ",
          "answer": "جَمَعَ",
          "options": [
            "يَحْسَبُ",
            "عَمَدٍ",
            "جَمَعَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "collects"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلَّذِى جَمَعَ _____ وَعَدَّدَهُۥ",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَارُ",
            "ٱلْأَفْـِٔدَةِ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلَّذِى جَمَعَ مَالًا _____",
          "answer": "وَعَدَّدَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحُطَمَةُ",
            "وَعَدَّدَهُۥ",
            "تَطَّلِعُ"
          ],
          "translation": "and counts it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "104:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ أَنَّ مَالَهُۥٓ أَخْلَدَهُۥ",
          "answer": "يَحْسَبُ",
          "options": [
            "يَحْسَبُ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَآ",
            "وَعَدَّدَهُۥ"
          ],
          "translation": "Thinking"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَحْسَبُ _____ مَالَهُۥٓ أَخْلَدَهُۥ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مُّؤْصَدَةٌ",
            "إِنَّهَا",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَحْسَبُ أَنَّ _____ أَخْلَدَهُۥ",
          "answer": "مَالَهُۥٓ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "مَالَهُۥٓ",
            "ﰈ",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "his wealth"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَحْسَبُ أَنَّ مَالَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَخْلَدَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْحُطَمَةُ",
            "تَطَّلِعُ",
            "أَخْلَدَهُۥ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "will make him immortal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "104:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ لَيُنۢبَذَنَّ فِى ٱلْحُطَمَةِ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "كَلَّا",
            "وَمَآ",
            "هُمَزَةٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "كَلَّا _____ فِى ٱلْحُطَمَةِ",
          "answer": "لَيُنۢبَذَنَّ",
          "options": [
            "لَيُنۢبَذَنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰆ",
            "يَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "Surely he will be thrown"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "كَلَّا لَيُنۢبَذَنَّ _____ ٱلْحُطَمَةِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جَمَعَ",
            "ﰄ",
            "فِى",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "كَلَّا لَيُنۢبَذَنَّ فِى _____",
          "answer": "ٱلْحُطَمَةِ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلْحُطَمَةُ",
            "لِّكُلِّ",
            "ٱلْحُطَمَةِ"
          ],
          "translation": "the Crusher"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "104:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا ٱلْحُطَمَةُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مَالًا",
            "وَمَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "نَارُ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَمَآ _____ مَا ٱلْحُطَمَةُ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "نَارُ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "جَمَعَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ ٱلْحُطَمَةُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَى",
            "ﰀ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "ٱلْحُطَمَةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "مُّمَدَّدَةٍۭ",
            "ٱلْحُطَمَةُ"
          ],
          "translation": "the Crusher (is)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "104:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ٱللَّهِ ٱلْمُوقَدَةُ",
          "answer": "نَارُ",
          "options": [
            "مَا",
            "نَارُ",
            "ٱلْمُوقَدَةُ",
            "يَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "A Fire"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "نَارُ _____ ٱلْمُوقَدَةُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّمَدَّدَةٍۭ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "نَارُ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُوقَدَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمُوقَدَةُ",
            "ﰈ",
            "مُّمَدَّدَةٍۭ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "kindled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "104:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ تَطَّلِعُ عَلَى ٱلْأَفْـِٔدَةِ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلْمُوقَدَةُ",
            "ٱلَّتِى",
            "وَيْلٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Which"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلَّتِى _____ عَلَى ٱلْأَفْـِٔدَةِ",
          "answer": "تَطَّلِعُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "تَطَّلِعُ",
            "أَخْلَدَهُۥ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "mounts up"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلَّتِى تَطَّلِعُ _____ ٱلْأَفْـِٔدَةِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "ﰆ",
            "عَلَى",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلَّتِى تَطَّلِعُ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْأَفْـِٔدَةِ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "ٱلْأَفْـِٔدَةِ",
            "ٱلْمُوقَدَةُ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "the hearts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "104:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ عَلَيْهِم مُّؤْصَدَةٌ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "إِنَّهَا",
            "ﰄ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّهَا _____ مُّؤْصَدَةٌ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "مَالًا",
            "عَلَيْهِم",
            "فِى",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(will be) upon them"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّهَا عَلَيْهِم _____",
          "answer": "مُّؤْصَدَةٌ",
          "options": [
            "مَالَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "كَلَّا",
            "مُّؤْصَدَةٌ"
          ],
          "translation": "closed over"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "104:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ عَمَدٍ مُّمَدَّدَةٍۭ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱللَّهِ",
            "هُمَزَةٍ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فِى _____ مُّمَدَّدَةٍۭ",
          "answer": "عَمَدٍ",
          "options": [
            "عَمَدٍ",
            "مُّؤْصَدَةٌ",
            "هُمَزَةٍ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "columns"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فِى عَمَدٍ _____",
          "answer": "مُّمَدَّدَةٍۭ",
          "options": [
            "عَمَدٍ",
            "تَطَّلِعُ",
            "إِنَّهَا",
            "مُّمَدَّدَةٍۭ"
          ],
          "translation": "extended"
        }
      ]
    }
  ]
}